理性討論face id利與弊

好處：
解鎖部機或、平時上網/用app入密碼或者畀錢個陣乜撚都唔使郁，自動搞店，比起touch id要成日郁隻拇指真係爽好多（呢樣用過先會，就咁講好難體會到）

壞處：
岩岩訓醒因為隻眼擘唔大所以成q日解唔到鎖 到好凍／空氣好撚差既地方、病撚左或者而家流感好勁要口罩既話就肯unlock唔到，成個傻鳩咁

全部都係弊

只有成全左全Mon靚之外，無優點

唔洗除手套同乾手先解到鎖已經贏哂
FACE ID有學習功能 用耐左我打側訓都解到鎖

Apple Pay 要double click先用得

部機唔使著mon直接禁兩下制就畀到錢都唔爽咩？

touchid既話擺手指去home buttom再隊去部機就俾到 方便好多

AGGER!!!!

睇黎唔需要再同呢位ching討論落下鳥

其實將face id擺落macbook度一定冇咁多爭議

佢出果陣我都話放落macbook最啱 揭起就得

一出就放落macbook基曲邊有理由水你換機

TouchID你褲袋未拎到上黎已經unlock左

然後iphone改任何方向face id咁又一代

又黎褲袋開鎖論

的確係好撚快喎個種爽
咁你講緊利與弊嘛

呢個論點真係好撚鳩。。。

Face ID 唯一好過touch ID就係個感覺hi-tech啲

我指紋淺
成日detect唔到

痴撚線你自已優點有提到爽
呢面爽就係好撚9
你講哂啦

認真，如果IPhone X 真係出2個版本，Spec 同價錢一樣，不過係有FaceID 版 同 TouchID版，你估FaceID版有冇生存空間

有face id 喺未解鎖嘅時候唔會比人睇到通知內容

今次2018mbp中晒伏

事但啦 利伸:用家

褲袋開到鎖又有咩利 反正都要對住部機先用到

Faceid 直企放係枱上，一有message著芒，一望過到就解左鎖睇到message。

手汗撚表示成日用唔到touch id

咁你跟住都係要放返隻手指上去用架啦
個論點咪又係爽左一下

再者解左鎖睇到message其實Touch ID都得 只係無得FaceID咁一望過去就unlock左

人地意見唔岩聽就唔同人討論

1. 用apple pay
Face Id: 要專登擺隻手去double click開關，再scan人樣驗證
Touch Id: 只要double click home button, 唔放手直接完成驗證
結論：單手控制touch id勝，手指公擺home button較易，而且只要一個步驟

2. Payme 或其他付款apps
Face id: set完付款， 驗證時，只要你望住直接付款
Touch id: set完付款，驗證仲要將手指放home button
結論： touch id多樣保障，付款前仲可以諗一諗先

但就解screen lock方面，的確係face id略快同方便（但要以開啟"提起喚醒"黎計）

比成萬銀買部手機

點解唔可以兩樣都有

Touch id 應該發展到成個mon都得

問題係有幾多人慣性會當部機仲係褲袋個陣就潛意識要禁粒tocuh id去解鎖啊老友？我都用左6s幾年，你話褲袋就解左鎖既話好多時侯都係因為唔小心hi到粒制姐屌，正常人都會拎出黎先禁粒home制啦係唔撚係啊？同埋拎部機出黎仲要做咁撚多小動作都唔鳩柒方便啦師兄

應該無咩人會買touchid ，無Animoji ，無前置自拍mode，解鎖仲要將手指放上指紋位咁麻煩。

呢個又係，私隱分+1

Sorry我真係理解唔到點解要有face id

你按密碼要用你好長時間？

我之前都係咁諗，所以要真係用過先感覺到個分別，一望就解真係比起要放隻手指上粒制度方便。

大家唔洗再同樓主討論

用左一排xs 暫時黎講 Face id 係好暗環境準度同速度都差咁啲
但一拎起部就locked 睇message 幾正
Touch id 有手汗就好易fail
要試幾次先unlock到
但用Apple pay同App Store就方便過Face id
要撳兩下power掣
兩樣有好有唔好

帶口罩開唔撚到

個mon咁光夜麻麻 或者朝早起身 拎出嚟殘親隻眼
人多或者係街用好撚老監
隻手污糟 直情唔想拎出嚟
解鎖速度始終是唔夠指紋解鎖快
我依家用iPhone X 打橫 打斜 掉轉部電話就解唔到鎖
好撚後悔買咗ipx 🙄

戴口罩用唔到已經扣80分啦

上堂/開會睇電話要望住部機先unlock到

強烈建議face & touch共存
做咩要分黨派

其實有FACE ID人地睇唔到訊息
用TOUCH ID個D我成日走去偷睇人地

其實呢兩樣野suppose應該係要共存
邊有理由要2選1

同時有部iPhone 7公司機同XS自家機。
用慣FaceID已經番唔到轉頭。

1. 我住喺紐約，呢排日日帶手套，iPhone 7永遠都唔能打密碼，XS就直接解到鎖

2. 可以等人地睇唔到我啲message

3. Apple Pay 係用faceID 方便啲。如果你係慣左放部機去terminal 到先touchID,如果你手汗多左/感覺唔到手指，會好7。FaceID 就咁㩒兩下就得先放落去，對我嚟講係方便左

4. FaceID唔好嘅就係瞓醒嗰一下唔太work

仲以為係一年前既沉底post

Office 檯一流

係囉，56k上網用你好長時間咩？

識唔識架，touch id都有得set架

無用payme答唔到你，但touch ID 用apple pay點解要double click home button?一擺埋去用手指解鎖就得啦 識唔識架

用faceid㩒密碼仲多過解到鎖

e個好重要，同埋就算凍到戴口罩戴晒帽個d，face 係unlock唔到，但touch咪又係unlock唔到，咁password unlock咪ok

好多時你落雪凍既地方會唔會去到戴到full face mask

Touch Id lock screen, 唔double click home button
請教點開apple pay

見到呢啲回覆唔使理，唔需要同戇鳩仔溝通

我係驗證左先啪個電話堆去姐，人人習慣唔同姐
你個撚屌都幾唔識尊重人，仲開topic話理性討論，收皮啦屌你老母

一擺埋去個paywave/就會自動開左apple pay啦

你個例子可以再on9啲

同iphone 用家講理性......

成日要用眼望

如果無faceid可以換走個m字我寧願無faceid

前置鏡頭呢

j id or hi id is the best

我寧願個頂黑邊厚番D都唔好扮哂野偷位偷個M字額出黎

An可以隱藏 係iphone唔得姐

極易壞
濕少少水就成個TrueDepth camera 壞左
Face id 成個disable

分唔到孖生

faceid 好唔好唔需要討論，無得揀先會攞出黎講

最大問題係角度同距離
可能用家問題啦⋯⋯我自己平訓係床有時都解唔到
Touch ID 係需要 希望設計到放係mon底嘅touch id
放機背都係麻麻地

失敗率高過touch id好多，成日都失敗

其實我想講戴口罩既日子仲少過戴手套同濕手
屌黎哂氣

有冇體驗過當你想解鎖個陣次次要除手套既感受

我用緊iphone x.用到而家face id係好可靠，極小情況下認唔到

agger+1

pish

有時擔住支煙認唔到